強國重要紀念日，毛澤東感謝南京大屠殺

永不消逝的南京記憶：走過至暗時刻，他們仍在守護和平
來源：中國新聞網

2020-12-13 07:02

中新網12月13日電(甘甜) 今天，是第七個南京大屠殺死難者國家公祭日。

14億同胞，再一次，

以國之名，

祭民族之殤。

又一次站在歷史與現實的交匯點，

83年前的那場腥風血雨，

何曾忘？

是第七個南京大屠殺死難者國家公祭日

習近平執政開始紀念

1956年毛澤東與訪華的前日軍中將遠藤三郎談話時說道「你們也是我們的先生，我們要感謝你們。真是你們打了這一仗，教育了中國人民，把一盤散沙的中國人民打得團結起來了，所以，我們應該感謝你們。」

1960年毛澤東對日本文學代表團談話時提到：｢我同很多日本朋友講過這段事情，其中一部分人說日本侵略中國不好。我說侵略當然不好，但不能單看這壞的一面，另一面日本幫了我們中國的大忙。假如日本不占領大半個中國，中國人民不會覺醒起來。在這一點上，我們要「感謝」日本「皇軍」。｣｢現在誰在教育你們日本人民？是美帝國主義做你們的反面教員，同時它也做我們的反面教員。｣｢……我們中日兩大民族有合作的可能性，也有此必要，因為都受美帝國主義壓迫，有共同立場。｣

1961年，毛澤東曾對日本社會黨顧問黑田壽男說：「……過去佔領了大半個中國，因此中國人民接受了教育。如果沒有中國抗日戰爭，中國人民既不能覺悟、也不會團結起來，這樣一來我們現在還在山裡，就不能到北京看京劇了。正是因為日本皇軍佔領了大半個中國，對中國人民來說已沒有其它出路了，所以才覺悟起來開始武裝鬥爭，建立了許多抗日根據地，為以後的解放戰爭創造了勝利的條件。日本壟斷資本和軍閥給我們做了件『好事』，如果需要感謝的話，我倒想感謝日本軍閥。」在談話中，毛澤東還表示了「要區別對待與人民的關係和與政府的關係」「日本的壟斷資本政府和軍國主義分子應該負責任，日本人民不應該負責任」等意思

1964年7月9日，毛澤東與參加第二次亞洲經濟討論會的亞洲、非洲、大洋洲訪華代表談話，談及南鄉三郎：「我們解放後，有一位日本資本家叫南鄉三郎，和我談過一次話，他說：『很對不起你們，日本侵略了你們。』我說：『不，如果沒有日本帝國主義發動大規模侵略，霸占了大半個中國，全中國人民就不可能團結起來反對帝國主義，中國共產黨也就不可能勝利。』事實上，日本帝國主義當了我們的好教員。第一，它削弱了蔣介石；第二，我們發展了共產黨領導的根據地和軍隊。在抗戰前，我們的軍隊曾達到過三十萬，由於我們自己犯了錯誤，減少到兩萬多。在八年抗戰中間，我們軍隊發展到了一百二十萬人。你看，日本不是幫了我們的大忙？這個忙不是日本共產黨幫的，是日本軍國主義幫的。因為日本共產黨沒有侵略我們，而是日本壟斷資本和它的軍國主義政府侵略我們。」

1964年7月10日，毛澤東接見再度訪華的日本社會黨人士：佐佐木更三、黑田壽男、細迫兼光等的談話

1970年12月18日，毛澤東與《西行漫記》作者美國記者埃德加·斯諾的談話「……那些日本人實在好，中國革命沒有日本人幫忙是不行的。這個話我跟一個日本人講過，此人是個資本家，叫作南鄉三郎。他總是說：『對不起，侵略你們了。』我說：不，你們幫了大忙了，日本的軍國主義和日本天皇。你們占領大半個中國，中國人民全都起來跟你們作鬥爭，我們搞了一百萬軍隊，占領了一億人口的地方，這不都是你們幫的忙嗎？」

1972年9月27日，毛澤東會見日本內閣總理大臣田中角榮等來訪日本客人時的談話摘要：毛澤東說：「……我們要感謝日本，沒有日本侵略中國，我們就不可能取得國共合作，我們就不能得到發展，最後取得政權。……我們是有你們的幫助，今天才能在北京見你們。」當田中角榮就「日本侵華給中國人們添了很大麻煩」的說法進行解釋的時候，毛澤東說：「那就好了，你們那個增添麻煩的說法就這樣解決了？」田中角榮說：「我們打算按照中國的（語言）習慣改（通過姬鵬飛和大平正芳的進一步會談，在最後的公報中改成『痛感日本過去由於戰爭給中國人民造成的嚴重損害的責任，表示深刻的反省』）。」毛澤東說：「如果沒有日本侵華，也就沒有共產黨的勝利，更不會有今天的會談。……這就是歷史的辯證法嘛」

黑白色悼念環球網

習近平利用大內宣和小粉紅

把支那人洗腦成腦殘

全加華人聯會呼籲世人毋忘南京大屠殺
2020年12月12日 21:04

全加華人聯會紀念南京大屠殺。華聯會提供

不忘苦難記憶，砥礪復興之志——寫在第七個南京大屠殺死難者國家公祭日到來之際
2020年12月12日 19:01:28 來源： 新華社

內地開放562卷數字化戰犯檔案 包括南京大屠殺「百人斬」兩軍官

香港01

勿忘歷史！ 2分15秒南京大屠殺真實影像
來源：央視新聞客戶端

2020-12-13 07:06

南京大屠殺死難者國家公祭日：不忘歷史是為了珍愛和平
2020年12月13日 09:19 澎湃新聞作者：澎湃新聞

遼沈學界舉行悼念南京大屠殺遇難同胞83週年活動
來源：瀋陽網 2020-12-13 06:08

侵華日軍南京大屠殺遇難同胞紀念館舉行下半旗儀式
來源：央視新聞客戶端 作者：李筱 時間：2020-12-13 09:15:00
山河肅穆，草木含悲。 83年前的12月13日，侵華日軍野蠻侵入南京，在長達40多天慘絕人寰的大屠殺中，30萬同胞慘遭殺戮。

人民不犠牲 國家怎發展

支持黨 支持人民犠牲

感謝外國入侵令國家意識到落後

黨高於國家

南京事件個數字年年變，個阿婆讀中學嗰陣就話死三萬人，高中就話十萬，結婚就話廿萬，生埋仔就變咗三十萬
支那人係最不可信的

大日本皇軍係世界最優秀既軍隊，支那人唔好再含血噴人侮辱皇軍

我屌曬你哋老母，南京就咁多post,香港保衛戰就無人講？

「不管怎麼說，中國不是在實行非暴力。它能英勇對日抗戰，說明中國從來沒有非暴力意願。說它只是自衛，從非暴力原則來說，這不是理由。從非暴力主義者的立場來看，我必須說，以一個擁有四億人口的中國，來對付一個開化了的日本，還是不得不以日本人的同樣手段來抵抗日本侵略，我以為這是不適當的。假如中國人有我這樣的非暴力信念，就不需要和日本人一樣的最新毀滅手段。中國人可以告訴日本人，『帶着你們的毀滅手段來吧，我們以兩億人給你，可是剩下的兩億人我們是不會屈服的。』假如中國人真的這樣做了，日本人就會變成中國人的奴隸。」 -甘地

強國重要紀念日，毛澤東感謝南京大屠殺

呢個年代死嗰啲又唔見班跟風傻閪多謝

真 · 漢奸